# TP programmation

## TP 0

### Installer VScode
https://code.visualstudio.com/
+ Téléchargement .deb ou installer windows
+ 
### Installer python


Quick start
Step 1. Install a supported version of Python on your system .
Step 2. Install the Python extension for Visual Studio Code.
Step 3. Open or create a Python file and start coding!


A partir d'un terminal linux :

```
code --
```

Menu
```
Executer
```

## TP1

1.1 Déclarer un tableau
* lire 2 valeurs à l'écran
* afficher la somme et le produit 

1.2 Affichage caractères à l'écran
  * paramètres (20,2)


####################(20)
####################
##cccccccccccccccc##
##cccccccccccccccc##
##cccccccccccccccc##
##cccccccccccccccc##
####################
####################


## TP2

On reprend l'affichage caractères avec une fonction ligne
  * Fonction affiche_ligne(type_ligne1 ou 2)
  
2.x2 Chercher un entier particulier dans un tableau de taille N

  * remplir le tableau
  * le parcourir pour chercher un entier défini i (boucle)
